% definicja miąższu jest zjebana XD - trzeba rozdzielić z miąższu pojedynczych członków i grupy

\documentclass[11pt,oneside,final,wide]{mwart}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}

\onehalfspacing

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlist{nolistsep}

\setenumerate[2]{label=(\alph*)}
\setenumerate[3]{label=(\roman*)}

\newcommand{\parno}[1]{\S~#1}

\newcounter{arti}
\newcounter{para}[arti]
\newcounter{rozdz}

\newenvironment{para}{
  \pagebreak[2]
  \refstepcounter{para}
  \par
	{
  	\centering{\textbf{\parno{\arabic{para}}}\par\nopagebreak}}
  	\ignorespaces
	}

	{
  		\par
	}

\newenvironment{alphenumerate}
{
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
}
{
  \end{enumerate}
}


\newenvironment{art}{
    \pagebreak[2]
    \refstepcounter{arti}
    \begin{center}

      \vskip 5pt
      \large\textbf{Art. \arabic{arti}}

    \end{center}
    \nopagebreak
}


\newlength{\rozdzfil}
\setlength{\rozdzfil}{6cm}

\newcommand{\rozdz}[1]
	{
		\refstepcounter{rozdz}
		\par
  	\bigskip
    \pagebreak[3]
  		{
			\large\bfseries
			\centering{Rozdział~\Roman{rozdz}\par\medskip
			#1}
			\par
		}
		\smallskip
		\nopagebreak
	}

\begin{document}

\begin{center}
	\LARGE
  Statut Stowarzyszenia „Pineapple User Group”
\end{center}



\rozdz{Postanowienia ogólne}

\begin{art}

\begin{para}
  Pineapple User Group, zwane dalej \textbf{stowarzyszeniem}, jest stowarzyszeniem.
\end{para}

\begin{para}
Stowarzyszenie działa na podstawie przepisów ustawy z dnia 7 kwietnia 1989 r. Prawo o Stowarzyszeniach oraz niniejszego statutu.
\end{para}

\begin{para}
  Stowarzyszenie działa w granicach Rzeczypospolitej.
\end{para}

\begin{para}
  Siedzibą stowarzyszenia znajduje się w Gdańsku.
\end{para}

\begin{para}
  Definicje zadeklarowane w tym statucie zazwyczaj są zapisane tekstem \textbf{pogrubionym}.
\end{para}

\end{art}


\rozdz{Cele i sposoby realizacji}
  \begin{art}
    Cele stowarzyszenia są w szczególności, lecz nie ograniczają się do:
    \begin{enumerate}
      \item{Aktywizowania młodzieży i dorosłych.}
      \item{Usuwania przeszkód w rozwoju i działalności jednostek w społeczeństwie.}
      \item{Budowania kultury współpracy w organizacji.}
      \item{Budowania mocnych przyjaźni pomiędzy członkami stowarzyszenia.}
      \item{Gromadzenia, porządkowania i udostępniania wiedzy oraz doświadczenia z szerokiego zakresu działań.}
      \item{Promowania działalności profit/non-profit.}
      \item{Promowania nowoczesnych metodyk wykorzystywanych w dzisiejszych organizacjach.}
    \end{enumerate}
  \end{art}

  \begin{art}
    Sposoby realizacji celi są w szczególności, lecz nie ograniczają się do:
    \begin{enumerate}
      \item{Organizowania spotkań grup wspólnej pracy i nauki.}
      \item{Wsparcia i zachęcania członków do przejmowania inicjatywy.}
      \item{Zapraszania innych organizacji do wspólnej integracji i współpracy.}
      \item{Prowadzenia dokumentacji z działań i udostępnianiu jej w formie elektronicznej.}
      \item{Ciągłej zmiany założeń stowarzyszenia, w celu dopasowania się do zmieniającego się środowiska.}
    \end{enumerate}
  \end{art}


\rozdz{Głosowanie}

\begin{art}
  \begin{para}
    Jako \textbf{zdolnych} definiuje się osoby, które mogą wziąć udział w danym zebraniu.
  \end{para}

  \begin{para}
    Jako \textbf{większość kwalifikowaną} definuje się procent wymaganych głosów "za" od liczby składu.
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    Głos można zadeklarować informując o nim zdolnych.
  \end{para}

  \begin{para}
    Zdolni nieobecni są wliczani do kworum tylko w głosowaniach, w których zgłosili głos.
  \end{para}

  \begin{para}
    Głos można zadeklarować również w głosowaniach tajnych,
    o ile osoba deklarująca zgadza się na odtajnienie go.
  \end{para}
\end{art}


\begin{art}
  \begin{para}
    Do składu zebrania wlicza się:
    \begin{enumerate}
      \item{Zdolnych obecnych na posiedzeniu}
      \item{Zdolnych deklarujących nieobecność, poza wyjątkami.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Do składu zebrania nie wlicza się:
    \begin{enumerate}
      \item{Zdolnych, którzy nie zadeklarowali nieobecności w okresie 7 dni przed terminem zebrania.}
      \item{Zdolnych, którzy zadeklarowali nieobecność z życzeniem o nie wliczanie do składu.}
    \end{enumerate}
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    Kworum wynosi 1/2 składu, poza wyjątkami.
  \end{para}

  \begin{para}
    Do kworum zebrania wlicza się:
    \begin{enumerate}
      \item{Zdolnych obecnych na zebraniu.}
      \item{Zdolnych nieobecnych, lecz deklarujących głos}
    \end{enumerate}
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    Wagę głosowania może ustalić \textbf{skórka}.
  \end{para}
  \begin{para}
    Jeżeli \textbf{skórka} jest nieobecna, to wagę głosowania może ustalić \textbf{rdzeń}.
  \end{para}
  \begin{para}
    Jeżeli \textbf{rdzeń} i \textbf{skórka} są nieobecni, to wagi głosowań nie ustala się, o ile nie jest ona zdefiniowana w statucie.
  \end{para}
\end{art}


\begin{art}
  \begin{para}
    Głosowanie wagi M, dalej zwane \textbf{Głosowaniem M}, jest głosowaniem zwykłej wagi.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Głosowanie M} jest domyślną wagą głosowania, o ile nie określono inaczej.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Głosowanie M} jest przegłosowane przy większości zwyczajnej.
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    Głosowanie wagi L jest dalej zwane \textbf{Głosowaniem L}, jest głosowaniem podwyższonej wagi.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Głosowanie L} stosuje się do zmian, niosących ryzyko reperkusji.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Głosowanie L} jest przegłosowane przy \textbf{większości kwalifikowanej} 3/5.
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    Głosowanie wagi XL, dalej zwane \textbf{Głosowaniem XL}, jest głosowaniem najwyższej wagi.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Głosowanie XL} stosuje się do zmian, niosących ryzyko poważnych reperkusji
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Głosowanie XL} jest przegłosowane przy \textbf{większości kwalifikowanej} 4/5.
  \end{para}
\end{art}

\rozdz{Członkowie}

\begin{art}
  \begin{para}
    Członkowie stowarzyszenia dzielą się na:
    \begin{enumerate}
      \item{Członków zwyczajnych.}
      \item{Członków próbnych.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Członek próbny} nie ma żadnych praw i obowiązków.
  \end{para}

  \begin{para}
    Zbiór wszystkich \textbf{członków zwyczajnych} są nazywani \textbf{miąższem}.
  \end{para}

  \begin{para}
  Do obowiązków \textbf{członka zwyczajnego} należy:
    \begin{enumerate}
      \item{Informowanie \textbf{rdzenia} o chęci użycia marki stowarzyszenia w swoich inicjatywach.}
      \item{Comiesięczna wpłata składki na stowarzyszenie według swojego mniemania, nie mniej jednak niż 50 groszy.}
      \item{Informowanie \textbf{rdzenia} o przebiegu postępowania konkursowego, a następnie przebiegu projektu.}
      \item{Informowanie \textbf{rdzenia} o wykorzystaniu mienia stowarzyszenia.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Do praw \textbf{członka zwyczajnego} należy:
    \begin{enumerate}
      \item{Przyjmowanie członków na okres próbny.}
      \item{Udział w \textbf{walnym zebraniu miąższu}.}
      \item{Wykorzystywanie wspólnych własności stowarzyszenia, o ile nie zostały zarezerwowane.}
      \item{Organizowanie wydarzeń, spotkań i grup roboczych według swojego mniemania, pod i poza marką stowarzyszenia.}
      \item{Możliwość składania ofert konkursowych i reprezentowania organizacji w postępowaniu konkursowym, za pisemną zgodą rdzenia.}
      \item{Odpowiedniego wynagrodzenia od pozyskanych środków dla stowarzyszenia, zatwierdzanego przez \textbf{rdzeń}.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Członkowie zwyczajni} odpowiadają za przebieg swoich inicjatyw a w szczególności za bezpieczeństwo uczestników.
  \end{para}
\end{art}

\rozdz{Władze stowarzyszenia}

\begin{art}
  Władzami stowarzyszenia są:
  \begin{enumerate}
    \item{Walne Zebranie Miąższu}
    \item{Rdzeń}
    \item{Skórka}
  \end{enumerate}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    \textbf{Walne zebranie miąższu}, dalej nazwane \textbf{walnym}, jest odpowiednikiem \textbf{walnego zebrania członków}.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{walne} odbywa się na wniosek co najmniej 2 \textbf{członków zwyczajnych}.
  \end{para}

  \begin{para}
    Za zoorganizowanie \textbf{walnego} \textbf{miąższ} odpowiada solidarnie.
  \end{para}

  \begin{para}
    Termin \textbf{walnego} musi pozwolić jak największej liczbie członków na obecność.
  \end{para}

  \begin{para}
    \textbf{Walne} musi odbyć się w terminie 3 tygodni od złożenia wniosku.
  \end{para}

  \begin{para}
    Wyjątkiem od w/w zasady jest sytuacja, w której po zadeklarowaniu obecności na zebraniu nie ma możliwości osiągnięcia kworum.
  \end{para}

  \begin{para}
    Informacja o \textbf{walnym} musi być ogłoszona co najmniej tydzień przed zebraniem.
  \end{para}

  \begin{para}
    Agenda \textbf{walnego} musi być ogłoszona co najmniej tydzień przed zebraniem.
  \end{para}

  \begin{para}
    Na \textbf{walnym} powinien być obecny ananas.
  \end{para}

  \begin{para}
    Do praw "walnego zebrania miąższu" należą:
    \begin{enumerate}
      \item{Głosowanie nad zmianami statutu.}
      \item{Głosowanie nad przyjmowaniem członków.}
      \item{Wybór i odwoływanie członków z władz stowarzyszenia.}
      \item{Decydowanie o sprawach nie leżącymi w kompetencjach innych władz.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Uchwały podjęte na \textbf{walnym} są ważne od terminu ogłoszenia, poza wyjątkami.
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    \textbf{Rdzeń} jest odpowiednikiem zarządu stowarzyszenia.
  \end{para}

  \begin{para}
    Rdzeń jest jedyną władzą mogącą podpisywać umowy, poza wyjątkami.
  \end{para}

  \begin{para}
    Do obowiązków rdzenia należy:
    \begin{enumerate}
      \item{Kierowanie działalnością stowarzyszenia.}
      \item{Sprawowanie zarządu nad majątkiem stowarzyszenia.}

      \item{Sporządzanie rocznego sprawozdania finansowego stowarzyszenia.}
      \item{Sporządzanie rocznego sprawozdania z działalności stowarzyszenia.}
      \item{Prezentowanie sprawozdań na \textbf{walnych}.}

      \item{Reprezentowanie stowarzyszenia.}
      \item{Decydowanie o zawieraniu umów.}
      \item{Egzekwowanie uchwał \textbf{walnego}.}
      \item{Informowanie miąższu o zawieszeniu \textbf{członka} w prawach.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Sprawozdania \textbf{rdzenia} powinny być sporządzane nie rzadziej niż rok.
  \end{para}

  \begin{para}
    Do praw rdzenia należy:
    \begin{enumerate}
      \item{Zawieszanie członków w prawach do miesiąca, o ile istnieje groźba złamania statutu lub działania na szkodę stowarzyszenia.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Każdy członek \textbf{rdzenia} może korzystać z praw indywidualnie.
  \end{para}

  \begin{para}
    Członek rdzenia może opuścić stanowisko po poinformowaniu miąższu i przekazaniu swoich obowiązków.
  \end{para}

  \begin{para}
    Członkowie \textbf{rdzenia} mogą otrzymywać wynagrodzenie.
  \end{para}

  \begin{para}
    Kwota wynagrodzenia jest ustalana uchwałą \textbf{walnego}.
  \end{para}
\end{art}

\begin{art}
  \begin{para}
    \textbf{Skórka} jest odpowiednikiem komisji rewizyjnej.
  \end{para}

  \begin{para}
    Do obowiązków Skórki należy:
    \begin{enumerate}
      \item{Kontrola działalności \textbf{rdzenia}.}
      \item{Badanie ogólnego poziomu zadowolenia członków organizacji.}
      \item{Prezentacja wyników kontroli i badań na \textbf{walnych}.}
      \item{Przejmowanie prawa i obowiązków \textbf{rdzenia} w przypadku rozwiązania \textbf{rdzenia}.}
      \item{Zwoływanie \textbf{walnego} w celu wyboru newego \textbf{rdzenia} w razie rozwiązania do miesiąca czasu.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Członkowie \textbf{Skórki} odpowiadają za obowiązki solidarnie.
  \end{para}

  \begin{para}
    Do praw skórki należy:
    \begin{enumerate}
      \item{Wnoszenie o rozwiązanie rdzenia w \textbf{głosowaniu M}, przy działaniu na szkode stowarzyszenia lub łamaniu statutu.}
      \item{Utrzymywanie praw i obowiązków rdzenia, jeżeli \textbf{walne} go nie wyłoni.}
      \item{Unieważnić uchwały \textbf{walnego}, jeżeli organizacja i przebieg zebrania naruszyły statut.}
    \end{enumerate}
  \end{para}

  \begin{para}
    Każdy członek \textbf{skórki} może korzystać z praw indywidualnie.
  \end{para}

  \begin{para}
    Członek skórki może opuścić stanowisko po poinformowaniu miąższu i przekazaniu swoich obowiązków.
  \end{para}
\end{art}


\rozdz{Nabywanie i tracenie członkowstwa}
  \begin{art}
    \begin{para}
      Osoba może zostać przyjęta na \textbf{członka próbnego} przez dwóch \textbf{członków zwyczajnych}.
    \end{para}

    \begin{para}
      \textbf{Okres próbny} \textbf{członka próbnego} mierzy się od powiadomienia rdzenia o przyjęciu lub pierwszej wspólnej inicjatywy, gdzie decyduje zdarzenie wcześniejsze.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członek musi powiadomić miąższ, w tym rdzeń, o przyjęciu członka na okres próbny.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członkowie, którzy przyjeli \textbf{członka próbnego}, odpowiada za niego do granic zdrowego rozsądku.
    \end{para}
  \end{art}

  \begin{art}
    \begin{para}
      \textbf{Członek próbny} nie może stać się \textbf{członkiem zwyczajnym}, zanim  \textbf{okres próbny} nie potrwa przynajmniej miesiąc.
    \end{para}

    \begin{para}
      Przyjęcie członka jest poddawane pod głosowanie \textbf{walnego} jako \textbf{głosowanie L}.
    \end{para}
  \end{art}

  \begin{art}
    \begin{para}
      Utrata członkowstwa następuje w przypadku:
      \begin{enumerate}
        \item{Śmierci członka.}
        \item{Pisemnej rezygnacji złożonej na ręce rdzenia.}
        \item{Usunięcia przez \textbf{władze stowarzyszenia}.}
      \end{enumerate}
    \end{para}
  \end{art}

  \begin{art}
    \begin{para}
      Członka nie można usunąć bez przedstawienia powodów \textbf{miąższowi} i osobie, która ma zostać usunięta.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członek zawieszony i zwyczajny ma prawo do obecności i obrony na \textbf{walnym}, na którym odbędzie się głosowanie nad jego usunięciem.
    \end{para}

    \begin{para}
      Usunięcie członka jest poddawane pod \textbf{głosowanie XL} na \textbf{walnym}.
    \end{para}

    \begin{para}
      Usunięcie zawieszonego członka jest poddawane pod \textbf{głosowanie M} na \textbf{walnym}.
    \end{para}

    \begin{para}
      Głosowanie nad usunięciem członka jest tajne.
    \end{para}
  \end{art}

\rozdz{Wybór władz}
  \begin{art}
    \begin{para}
      Głosowanie na członków rdzenia odbywa się na \textbf{walnym}.
    \end{para}

    \begin{para}
      Głosowanie na członków rdzenia jest tajne.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członkowie rdzenia mogą być wybierani i usuwani w głosowaniu XL.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członkowie rdzenia są wybierani na czas nieokreślony.
    \end{para}
  \end{art}

  \begin{art}
    \begin{para}
      Głosowanie na członków skórki odbywa się na \textbf{walnym}.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członkowie skórki mogą być wybierani i usuwani w głosowaniu XL.
    \end{para}

    \begin{para}
      Członkowie skórki są wybierani na czas nieokreślony.
    \end{para}

    \begin{para}
      Usunięcie członka skórki odbywa się 14 dni od daty ogłoszenia uchwały.
    \end{para}
\end{art}

\rozdz{Finansowanie}

\begin{art}
  \begin{para}
    Na majątek Stowarzyszenia składają się:
    \begin{enumerate}
      \item składki członkowskie,
      \item subwencje, darowizny, spadki i zapisy,
      \item wpływy z ofiarności publicznej,
      \item dochody z majątku, odsetek oraz kapitału,
      \item dotacje,
      \item wpływy z loterii, aukcji i sponsoringu,
      \item zbiórki publiczne.
    \end{enumerate}
  \end{para}
\end{art}

\rozdz{Rozwiązanie stowarzyszenia}

\begin{art}
  \begin{para}
    Rozwiązanie stowarzyszenia odbywa się na \textbf{walnym}.
  \end{para}

  \begin{para}
    Rozwiązanie stowarzyszenia jest głosowaniem XL.
  \end{para}

  \begin{para}
    Podejmując uchwałę o rozwiązaniu stowarzyszenia \textbf{walne} decyduje o przeznaczeniu majątku stowarzyszenia.
  \end{para}

  \begin{para}
    Rozwiązanie stowarzyszenia odbywa się 14 dni od daty ogłoszenia uchwały.
  \end{para}
\end{art}

\end{document}
